---
title: >-
    شمارهٔ ۲۲۵
---
# شمارهٔ ۲۲۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دلم، شب بر خس و خاشاک کویش تا سحر غلتد</p></div>
<div class="m2"><p>چو آن شبنم که درگلزار، برگلهای تر غلتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نه پای رفتن و نی دست دامنگیریش دارم</p></div>
<div class="m2"><p>درین بی دست و پایی ها، مگر اشکم به سر غلتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>درین بزم آن قدر از خود، ز خودکامی طمع دارم</p></div>
<div class="m2"><p>کزین پهلو سپند من، به پهلوی دگر غلتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سرت گردم، مکن منع از تپیدن، نیم بسمل را</p></div>
<div class="m2"><p>رسد عاشق به آرامی، چو در خون جگر غلتد</p></div></div>